[一桿當一場?]稱粉嶺高球場去年進行12萬場運動 遭尹兆堅質疑 劉江華：係事實陳述

民主黨早前進行調查，發現約9成受訪者認為政府應將粉嶺高爾夫球場改劃作建屋等其他用途，民主黨尹兆堅今日在立法會大會上提問政府，會否於2020年收回粉嶺高球場。民政事務局局長劉江華表示，該局於2014年開展的私人遊樂場契約檢討已接近完成，將於本年內會到立法會匯報，並隨後諮詢公眾。劉江華又引述香港哥爾夫球會的數據，指粉嶺高爾夫球場去年共舉行約12萬場的高球運動，當中非會員佔約5萬場，佔總使用量超過4成。

有關數據被尹兆堅質疑，認為12萬場相當每日329場活動，而公眾則佔192場，劉江華解釋數據是由高球場提供，「係事實嘅陳述」。

申報自己不打高球的自由黨邵家輝則認為，粉嶺哥爾夫球場有近100年歷史，每年均會舉辦國際賽，單是去年已有近4萬人現場觀賞，若將地撥作建屋，擔心香港國際高球場的地位將失去。

劉江華回應指，粉嶺高球場每年進行28項大小賽事，如第59屆香港高球公開賽，在世界賽上的「地位無容置疑」，去年賽事他也有參觀，吸引1萬海外人士到場，認為粉嶺高球場有「健康發展」。

公民黨陳淑莊則質疑，政府自2014年檢討私人遊樂場地契約政策至今，不斷推遲檢討時間，由2016年底押後至最新說法的今年內，批評局方不斷「走數」。

劉江華則指，檢討涉及逾60個契約及不同形式的體育會，要跨部門審議，故需使用較多時間。

有冇人知點計出嚟???????

我估可能係一個波當一場

尹兆堅點解唔問下做緊高球場顧問嘅黨友李華明

尹兆堅會考一分